大家準備好迎接大饑荒未

[1] 耶和華的話臨到毗土珥的兒子約珥。[2] 老年人哪，當聽我的話；國中的居民哪，都要側耳而聽。在你們的日子，或你們列祖的日子，曾有這樣的事麼？[3] 你們要將這事傳與子，子傳與孫，孫，傳與後代。[4] 剪蟲剩下的，蝗蟲來吃；蝗蟲剩下的，蝻子來吃；蝻子剩下的，螞蚱來吃。[5] 酒醉的人哪，要清醒哭泣；好酒的人哪，都要為甜酒哀號，因為從你們的口中斷絕了。[6] 有一隊蝗蟲（原文是民）又強盛又無數，侵犯我的地；他的牙齒如獅子的牙齒，大牙如母獅的大牙。[7] 他毀壞我的葡萄樹，剝了我無花果樹的皮，剝盡而丟棄，使枝條露白。[8] 我的民哪，你當哀號，像處女腰束麻布，為幼年的丈夫哀號。[9] 素祭和奠祭從耶和華的殿中斷絕；事奉耶和華的祭司都悲哀。[10] 田荒涼，地悲哀；因為五穀毀壞，新酒乾竭，油也缺乏。[11] 農夫啊，你們要慚愧,修理葡萄園的啊，你們要哀號；因為大麥小麥與田間的莊稼都滅絕了。[12] 葡萄樹枯乾；無花果樹衰殘。石榴樹、棕樹、蘋果樹，連田野一切的樹木也都枯乾；眾人的喜樂盡都消滅。[13] 祭司啊，你們當腰束麻布痛哭；伺候祭壇的啊，你們要哀號；事奉我神的啊，你們要來披上麻布過夜，因為素祭和奠祭從你們 神的殿中斷絕了。[14] 你們要分定禁食的日子，宣告嚴肅會，招聚長老和國中的一切居民到耶和華─你們神的殿，向耶和華哀求。[15] 哀哉!耶和華的日子臨近了。這日來到，好像毀滅從全能者來到。[16] 糧食不是在我們眼前斷絕了嗎？歡喜快樂不是從我們神的殿中止息了嗎？[17] 穀種在土塊下朽爛；倉也荒涼，廩也破壞；因為五穀枯乾了。[18] 牲畜哀鳴；牛群混亂，因為無草；羊群也受了困苦。[19] 耶和華啊，我向你求告，因為火燒滅曠野的草場；火焰燒盡田野的樹木。[20] 田野的走獸向你發喘；因為溪水乾涸，火也燒滅曠野的草場。

到時會有摩西出黎分開維港？

非洲蝗，秋季行軍蟲，草地貪夜蛾，澳洲大火 ....

到時全地一遍哀號 ....

究竟邊2座城市係現代既索多瑪與蛾摩拉

sor .... 我理解錯左 .... 原來約珥書淨係對以色列人講 ....

蝗蟲 = 軍隊，比喻多不勝數嘅軍力，預言將來以色列要面對嘅一場戰爭 ....

所以唔關今次蝗災嘅事 ....

秋行軍蟲同草地貪夜蛾係同一樣野黎

大家唔洗驚，唔係講緊今次嘅蝗災 ....

係我魯莽無睇清楚就出 post

ok ....

大家想多了，其實上帝只係想救維吾爾人。香港人當初沉默有份害死維吾爾人，要一齊落地獄受折磨

嚇親大家唔好意思 ....

PULL

有人話約珥書已經實現左 !!!!

Joel 2:28-32 is quoted by Peter in Acts 2:17-21. He says in verse 16 "this is that which the prophet Joel spoke of". So in other words, Joel 2:17-32 were being fulfilled in front of their very eyes at that moment.

Now notice Joel 2:28 says, "after this..." So the events leading up to Joel 2:28 had to be fulfilled before Peter spoke in Acts 2. The only way this could be is if the army were the Assyrians or Babylonians. They are the only two Armies to invade Judah in this way before Acts 2. Rome invaded and destroyed Jerusalem in 70A.D.

Assyria invaded Judah in 2 Kings 18:23 about 100 years after this prophecy but never took Jerusalem. Babylon invaded and took Judah and Jerusalem captive about 200 years after this prophecy in 2 Kings 24 .

It is the key phrase in Joel 2:28 "after this" that sets a least a range of time in which it had to be fulfilled.

香港同澳門